有冇師兄有研究紙？

細細個鍾意睇書好多時係因為鍾意聞啲紙味，又可以摸下啲紙。最鍾意多數英文書用果隻粗糙既紙（好似好ＣＨＥＡＰ）。
啲首相寫信果啲信紙又好正，睇得出好厚好smooth。
有冇師兄有玩開紙？定應該要召集玩鋼筆既師兄好啲

留明

唔算深入研究過 但都略知一二 洋紙嚟講分類主要不外乎係磅數 用料 工藝咁上下啦 例如畫紙好常見會寫300g/m²(磅數) 100%cotton(用料) HP(工藝)之類 講下磅數先 一般影印紙係70g/m² 可想而知呢隻畫紙比起影印紙厚極多 然後用料就主要影響吸唔吸水/油 最後工藝會影響張紙滑唔滑有冇紋

洋紙即係歐美產/歐美規格嘅紙

係咪即係有其他紙種

好有書卷味

師兄有冇研究信紙

咁係因為漢字書法自成一套 通常唔係上面咁分

舊時唔清楚啦 就算到今時今日 一般筆記簿/信紙都唔多覺有「營養標籤」講自己係咩構造 就算買啲算係比較高級嘅筆記簿 最多都只係話自己有溝樹皮咁上下

巴川紙好滑

衰在太薄 好易自己捲起

Rhodia

平嘅用開campus同maruman
再平啲嘅無印都ok嘅

以為researh paper